黃台仰：去年棄港獨主張 質疑有追溯期

節錄

黃台仰：去年棄港獨主張 質疑有追溯期

黃台仰

【本報訊】通緝名單中的本土民主前線前召集人黃台仰被指爭取外國協助推動「香港獨立」，他質疑警方是根據他在國安法立法前的行為作出指控，惟港區國安法正式立法前的行為理應不受條文規管，警方通緝行動證明港府有法不依。

港區國安法第39條列明：「本法施行以後的行為，適用本法定罪處刑。」特首林鄭月娥曾經公開聲稱法例並沒有追溯力。。。。。。。。。。。。

政府擬凍結六人資產

相關新聞：羅冠聰諷：需否召特朗普出庭

根據報道，本土民主前線前召集人黃台仰涉嫌爭取外國協助推動「香港獨立」，被控煽動分裂國家。他在Twitter回應，指自己去年。。。。。。。。。。。。

律師黃鶴鳴指出，港府多次向外宣稱國安法沒有追溯力，現時卻通緝早已離港的港人，警方必須清楚交代這些人干犯了何等罪行，「因為你通緝一個人，一定要因為佢喺國安法實施之後，做咗一啲嘢干犯國安法，你先可以通緝佢」，。。。。。。。。。。。

律政司和保安局均表示不評論傳媒報道，保安局重申國安法第39條清楚列明只有「本法施行以後的行為，適用本法定罪處刑」。

傳媒引述消息指，政府考慮凍結被通緝六人在港的資產，。。。。。。。。。。。。。。

佢話拉就l

佢令人引起對政府不滿
拉得

等睇拉侵侵

龍門任佢搬
鄭文杰乜都無做過
明明係受害人都俾人通輯

被叫雞再老屈港獨
支那真係痴撚線

支那：非真誠防棄

黃台仰：去年棄港獨主張。
好似冇乜人講過，使唔使幫佢大力宣揚下。